% This file was converted to LaTeX by Writer2LaTeX ver. 1.3.2
% see http://writer2latex.sourceforge.net for more info
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[ascii]{inputenc}
\usepackage[T2A,T1]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{color}
\usepackage{array}
\usepackage{hhline}
\usepackage{hyperref}


{\centering \textbf{Теория телетрафика и ее применения}
\par}

{\centering \textbf{19 апреля (вторник), 14.30-18.30, ауд.110.}
\par}

\textbf{Сопредседатели:}

д.т.н., проф. Башарин Г.П. (РУДН);

к.т.н., проф.  Пшеничников А.П.  (МТУСИ);

к.ф.-м.н., доцент Гудкова И.А. (РУДН).

\textbf{Секретарь:} Д.Ю.  Острикова (РУДН).

\begin{enumerate}
\item Васильев А. П.  Построение и анализ модели с групповым
  поступлением данных и динамическим распределением канального
  ресурса.
\item Дараселия А. В., Сопин Э. С. К вопросу энергоэффективности
  облачной системы.
\item Ибрагимов Б. Г., Гасанов А. Г.  Исследование качества
  функционирования сетей NGN/IMS при установлении мультимедийной
  сессии.
\item Ибрагимов Б. Г., Гумбатов Р. Т., Ибрагимов Р. Ф. К анализу
  показателей качества обслуживания в мультисервисных сетях связи.
\item Кутбитдинов С. Ш., Лохмотко В. В., Рудинская С. Р.  Модель
  оценки гарантированной битовой скорости для мультимедийных
  приложений IMS.
\item Лившиц К. И., Ульянова Е. С.  Релейно-гистерезисное управление
  скоростью производства скоропортящейся продукции.
\item Лисовская Е. Ю., Моисеева С. П.  Исследование суммарного объема
  требований бесконечнолинейной системе массового обслуживания вида
  M{\textbar}GI{\textbar}${\infty}$.
\item Мамедов Г. А., Ибрагимов Б. Г., Исаев Я. C. Построение и анализ
  модели сетей NGN/IMS с учетом свойств самоподобия сигнального
  трафика.
\item Маркова Е. В., Полуэктов Д. С.  Рекуррентный алгоритм расчета
  стационарного распределения вероятностей состояний модели с
  прерыванием обслуживания для не толерантного к задержкам трафика в
  сети 3GPP LTE с поддержкой LSA.
\item Мацкевич И. А.  Вероятностно-временные характеристики системы
  массового обслуживания с обобщенным обновлением и повторным
  обслуживанием.
\item Назаров А. А., Бронер В. И. Метод R-аппроксимации для системы
  управления запасами с релейным управлением.
\item Назаров А. А., Измайлова Я. Е.  Исследование RQ-системы
  M{\textbar}GI{\textbar}1 с неэкспоненциальной задержкой заявок в ИПВ
  и вытеснением заявок.
\item Назаров А. А., Пауль С. В. Аппроксимация распределения
  неотрицательной случайной величины РН-распределением.
\item Панкратова Е. В., Моисеева С. П., Убонова Е.  Исследование
  бесконечнолинейной СМО с разнотипным обслуживанием и входящим
  потоком марковского восстановления.
\item Поморцева Н. А., Назаров А. А.  Асимптотический анализ
  RQ-системы с конфликтами и дообслуживанием заявок.
\item Романов А. М.  Mатематическая модель обслуживания трафика
  реального времени от конечной группы источников и трафика данных с
  динамическим распределением ресурса сети.
\item Сопин Э. С., Растрига Р. В. Анализ характеристик времени отклика
  системы облачных вычислений.
\item Федуро А. А., Маркова Е. В., Гудкова И. А.  Модель схемы
  совместного использования ресурсов LSA со снижением скорости и
  прерыванием обслуживания в сети 3GPP LTE.
\item Фёдорова Е. А.  Исследование RQ-системы M{\textbar}M{\textbar}N
  в условии большой загрузки.
\item Филипова В. Р., Маркова Е. В., Мариняк Б. В., Гудкова И. А. К
  сравнительному анализу схем совместного использования ресурсов LSA с
  прерыванием обслуживания в сети 3GPP LTE.
\end{enumerate}

\bigskip

{\centering \textbf{Сети связи следующего поколения: управление,
    качество, архитектура}
\par}

{\centering \textbf{19 апреля (вторник), 14.30-18.30, ауд.116.}
\par}

\textbf{Сопредседатели:}

д.т.н., проф. К.Е.  Самуйлов (РУДН);

д.т.н., проф. В.М.  Вишневский (ИПУ РАН);

к.ф.-м.н., доцент Ю.В.  Гайдамака (РУДН).

\textbf{Секретарь:} М.О.  Таланова (РУДН).

\begin{enumerate}
\item Абаев П. О., Бесчастныи В. А. К анализу плотности
  распределения устроиств D2D-сети.
\item Абаев П. О., Бесчастныи В. А., Царев А. С.  Построение модели и
  анализ показателеи эффективности IMS
  сервера конференцсвязи.
\item Балыка Е. И., Ботвинко А. Ю., Зарипова Э. Р., Саитов
  Д. А. Влияние межсетевого экрана на среднее время установления
  сессии.
\item Бегишев В.О., Бутурлин И.А., Тен В.О., Чукарин А.В.  Разработка
  симулятора радиоканала случаиного доступа с процедурои запрета
  классов доступа для трафика межмашинного взаимодеиствия.
\item Бегишев В. О., Бутурлин И. А., Исаев Ю. Д. Построение модели
  радиоканала случаиного доступа с предварительнои синхронизациеи
  D2D-устроиств.
\item Безкостая А. В., Поповская Н. О., Шипунов С. П., Гаидамака Ю. В.
  Пример построения модели деятельности телекоммуникационнои компании
  в виде сети массового обслуживания.
\item Вишневскии В. М., Иванов Р. Е., Ларионов А. А. Способы
  построения опорнои сети миллиметрового Е-диапазона для сетеи
  5G.
\item Горшенин А. К., Королев В. Ю.  Статистическии подход для
  определения экстремальных пороговыхзначении.
\item Ермакова Т. Н., Ромашкова О. Н.  Математическая модель оценки
  финансовых показателеи среднеи общеобразовательнои организации.
\item Зарипова Э. Р., Чухно О. В., Чухно Н. В.  Оптимизация
  показателеи эффективности бизнес-процесса <<ввод в эксплуатацию>> с
  помощью симплекс-метода.
\item Князева А. Н. Анализ социально-экономических и психологических
  данных в пакете {SPSS}.
\item Краденых А. А.  Построение математическои модели системы
  облачных вычислении.
\item Медведева Е. Г., Гаидамака Ю. В.  Пример расчета показателеи
  качества
  {P}2{PTV}{}-сети при
  схеме с разделением данных на поток для просмотра и поток для
  раздачи пользователями.
\item Обжерин Ю. Е., Боико Е. Г., Сидоров С. М.  Производительность
  технологическои ячеики с мгновенно пополняемым резервом времени.
\item Осипов О. А., Тананко И. Е. Моделирование сетеи передачи данных
  с многопутевои маршрутизациеи сетями массового обслуживания с
  делением и слиянием требовании.
\item Острикова Д. Ю., Гудкова И. А. К анализу среднеи скорости
  передачи данных по технологии мультивещания устроиствами
  межмашинного взаимодеиствия в беспроводнои сети.
\item Пяткина Д. А.  Прогнозированние временного ряда пользователеи
  {INTERNET} в России средствами
  {EVIEWS}.
\item Тимошенко А. Г., Бахтин А. А., Тепляков И. М., Моленкамп К. М.,
  Волков А. С.  Ориентирование группы мобильных роботов.
\item Тихомирова В. С., Гудкова И. А. К анализу среднего времени
  выполнения бизнес- процессов поддержки беспроводных межмашинных
  взаимодеиствии для управления городскои инфраструктурои.
\item Япо Ги С., Зарядов И.  С. Интервальные оценки характеристик
  системы с оптимальным выбором.
\end{enumerate}

\bigskip

{\centering \textbf{Математическое моделирование}
\par}

{\centering \textbf{Математические методы в экономике}
\par}

{\centering \textbf{19 апреля (вторник), 14.30-18.00, ауд.114.}
\par}

\textbf{Председатель:}

д.ф.-м.н., проф. А.В.  Крянев (НИЯУ МИФИ);

\textbf{Секретарь:} Д.В.  Диваков (РУДН).


\begin{enumerate}
\item Крянев А. В., Синицын А. Е. Формирование эффективных
  инвестиционных портфелей на основе многокритериальной постановки
\item Крянев А. В., Бапашов Р. Б. Математическое моделирование
  формирования эффективных портфелей на рынках перестрахования
\item Любин П. Г., Щетинин Е. Ю. Эффективное сглаживание двумерной
  поверхности.
\item Васильев С. А., Болотова Г.  Моделирование неоднородных счетных
  цепей Маркова на основе систем нелинейных дифференциальных уравнений
  бесконечного порядка с малым параметром
\item Коршок Е., Васильев С. А. Построение асимптотических решений
  сингулярно возмущенного стохастического дифференциального уравнения
  бесконечного порядка
\item Канзитдинов С., Васильев С. А.  Построение методов
  прогнозирования динамики сложных систем с использованием нейронных
  сетей с бесконечным числом ячеек
\item Харун Х., Васильев С. А. Построение модели ценообразования в
  телекоммуникациях в условиях перегрузок в сетях
\item Васильев С. А., Урусова Д. А.  Исследование существования,
  единственности и устойчивости равновесия в экономико-математической
  модели рынка телекоммуникаций в случае олигополии
\item Васильев С. А., Блинов А. И., Севастьянов Л. А.  Математическое
  моделирование транспортных систем с использованием нейронных сетей
\item Болотова Г. О., Миронова В. А.  Построение
  экономико-математической модели ценообразования на услуги
  контент-провайдеров

\item Матюшенко С. И., Дубе Н. Классификация стран Африки по
  социально-экономическим показателям с помощью кластерного анализа
\item Матюшенко С. И., Нибасумба Э.  Исследование платежеспособности
  клиентов кредитных организаций с помощью дискриминантного анализа
\item Матюшенко С. И., Перес Д. Применение многослойного имитационного
  моделирования для оценки инвестиционного проекта
\item Аль-Натор М. С., Власова М. А.  Нахождение оптимального размера
  заемного капитала при требуемом уровне риска на основе модели
  Модильяни-Миллера с корпоративными налогами
\item Аль-Натор М. С. О выборе оптимального протфеля с комиссией в
  модели Марковица
\item Аль-Натор М. С., Аль-Натор С. В.  Анализ двумерных портфелей с
  комиссией в условиях неопределенности
\item Михеев А. В. Методы и принципы оценки стоимости финансовых
  инструментов и контрактов страхования.
\item Осокин Л. А.  Моделирование работы прачечной многоквартирного
  арендного дома
\item Карамышева А. В., Шипова Е. П.  Прогнозирование численности
  населения России с помощью стандартной демографической модели
\end{enumerate}

{\centering \textbf{Математическое моделирование}
\par}

{\centering \textbf{Моделирование динамических систем}
\par}

{\centering \textbf{19 апреля (вторник), 14.30-18.00, ауд.125.}
\par}

\textbf{Председатель:}

д.ф.-м.н., проф. О.В.  Дружинина ВЦ (ФИЦ ИУ РАН);

\textbf{Секретарь:} А.В.  Демидова (РУДН).

\begin{enumerate}
\item Дружинина О. В., Масина О. Н. Условия устойчивости модели
  динамики популяций на основе детерминированного и стохастического
  подходов
\item Щербаков А. В.  Качественный анализ моделей популяционной
  динамики, учитывающих конкурентные и симбиотические отношения
\item Будочкина С. А.  Bu-гамильтоновы и Гамильтона-допустимые
  уравнения в механике бесконечномерных систем
\item Будочкина С. А.  Операторное уравнение с первой производной по
  времени и классические уравнения Биркгофа
\item Геворкян М. Н., Кулябов Д. С., Манчука Х., Диаррассува К.,
  Тьерри Ги Д.  Джерейе Численное и имитационное моделирование
  дисциплин обслуживания \ очередей типа RED на маршрутизаторе
\item Велиева Т. Р., Королькова А. В.  Разработка гибридной
  имитационной модели модуля активного управления трафиком
\item Еферина Е. Г., Кулябов Д. С.  Основное кинетическое уравнение в
  представлении чисел заполнения
\item Петров В. А., Савин А.  С., Хохлов А. А., Четов А.  И. Анализ
  временных рядов методом SSA в приложении к изучению поведения
  покупателей
\item Храбров Р. Н.  Операторы HDR Tone Mapping для повышения
  реалистичности изображения
\item Карпухин С.  Оптимальное геометрическое размещение методом
  растеризации сумм минковского
\item Кузьмина Л. К. О некоторых подходах в проблемах математического
  моделирования
\item Ершов Н. М., Полуян С.  В. Улучшение сходимости роевых и
  эволюционных алгоритмов оптимизации на основе моделирования
  поведения рыбных стай
\item Полуян С. В., Ершов Н.  М. Эволюционные алгоритмы оптимизации в
  задаче предсказания вторичной структуры белка
\item Шибашова А. Г., Стадник А. В.  Разработка алгоритма
  детектирования возгорания и задымления на основе анализа видеопотока
\item Тарасенко А. А., Стародубцев В. В., Мусаев А. В., Крылов А.  И.,
  Рыбка В. С.  Численное моделирование внешнего ударного воздействия
  на несущие конструкции технических систем c помощью численного
  метода, алгоритма и комплекса программ Мусаева В.К.
\item Зюбина М. В., Самойлов С. Н., Дикова Е. В., Рыбка В. С., Крылов
  А. И.  Математическое моделирование нестационарных волн напряжений в
  консоли при воздействии \ воздушной ударной волны на консоль с
  основанием (упругая полуплоскость) используя численный метод,
  алгоритм и комплекс программ Мусаева В.К.
\item Мусаев В. К.  Математическое моделирование стоячих волн
  напряжений в горизонтальной бесконечной полосе при воздействии в
  виде дельта функции и функции Хевисайда
\end{enumerate}

{\centering \textbf{Высокопроизводительные технологии распределённых
    вычислений}
\par}

{\centering \textbf{20 апреля (среда), 14.30-16.00, ауд.125.}
\par}

\textbf{Сопредседатели:}

д.т.н., проф. В.В.  Кореньков (ЛИТ ОИЯИ);

к.ф.-м.н., доц. Д.С.  Кулябов (РУДН).

\textbf{Секретарь:} к.ф.-м.н.  А.В. Королькова (РУДН).

\begin{enumerate}
\item Адам Г., Вальова Л., Валя М., Заикина Т., Киракосян М., Торосян
  Ш.  Информационная среда гетерогенного кластера Hybrilit
\item Адам Г., Беляков Д. В., Валя М., Зрелов П. В., Матвеев М. А.,
  Подгайный Д. В., Стрельцова О. И.  Особенности программно-аппаратной
  среды гетерогенного вычислительного кластера HybriLIT
\item Максимов А. А.  Анализ производительности пакета Geant4 на
  архитектуре HybriLIT
\item Кадочников И. С., Пелеванюк И. С.  Мониторинг сервисов TIER1 в
  ОИЯИ
\item Зуев М. И., Адам Г., Беляков Д. В., Валя М., Матвеев М. А.,
  Подгайный Д.  В.,Стрельцова О. И.  Разработка и поддержка проекта
  <<Paralleling features>> в системе GitLab в рамках сервисов,
  предоставляемых пользователям кластера HybriLIT
\item Валя М., Майоров А. В., Бутенко Ю. А., Подолян Г. П., Булатов
  А. С. Веб-сервис мониторинга гетерогенного кластера Hybrilit.
\end{enumerate}

{\centering \textbf{Математическое моделирование}
\par}

{\centering \textbf{Вычислительная физика}
\par}

{\centering \textbf{20 апреля (среда), 16.30-19.00, ауд.125.}
\par}

\textbf{Председатель:}

д.ф.-м.н., проф. Л.А.  Севастьянов (РУДН).

\textbf{Секретарь: }\ Д. В.  Диваков (РУДН).

\begin{enumerate}
\item Айриян А. С.  Алгоритм и моделирование процесса теплопроводности
  для проектирования тонкого многослойного технического устройства
\item Гусев А. А., Хай Л. Л., Виницкий С. И., Очбадрах Ч. Решение
  задачи на собственные значения с кусочно-постоянными потенциалами
\item Хай Л. Л., Гусев А. А., Виницкий С. И., Очбадрах Ч. Решение
  многоканальной задачи рассеяния с кусочно-постоянными потенциалами
\item Тухлиев З. К., Амирханов И. В., Саркар Н. Р., Сархадов И.,
  Шарипов З. А.  Моделирование тепловых процессов в металлах при
  облучении импульсными пучками ионов
\item Амирханов И. В., Саркар Н., Сархадов И., Тухлиев З. К.
  Численное моделирование квазистационарных состояний в открытых
  системах
\item Диваков Д. В.  Неполный метод Галеркина в задаче моделирования
  направляемых мод открытых нерегулярных волноводов
\item Чупритский В. К., Диваков Д. В. Решение задачи теплопроводности
  для прогнозирования температуры зданий
\item Тютюнник А. А.  Расчетная модель коэффициентных функций метода
  волноводов сравнения для открытых плавно-нерегулярных волноводов
\item Дашицыренов Г. Д.  Устойчивый алгоритм построения дисперсионных
  кривых многослойного диэлектрического планарного волновода
\item Шарапова А. Метод полного и рассеянного поля для моделирования
  удаленного источника плоской волны.
\item Герасимова А. В., Ланеев Е. Б., Муратов М. Н. Использование
  составных стабилизаторов в функционале Тихонова при решении одной
  обратной задачи физики плазмы
\item Герасимова А. В., Ланеев Е. Б., Муратов М. Н. Приближенное
  устойчивое численное решение интегрального уравнения первого рода с
  использованием весовых функций в стабилизаторе функционала Тихонова
\item Сингх Л., Сподарев А.  А., Ланеев Е. Б., Муратов М. Н.
  Продолжение потенциального поля с поверхности общего вида
\item Сподарев А. А., Сингх Л., Ланеев Е. Б., Муратов М. Н. Об одной
  задаче продолжения потенциального поля
\end{enumerate}

{\centering \textbf{Прикладные информационные системы}
\par}

{\centering \textbf{Анализ бизнес-процессов и распознавание образов}
\par}

{\centering \textbf{20 апреля (среда), 14.30-17.00, ауд.110.}
\par}

\textbf{Сопредседатели:}

д.т.н., проф. Г.С. Осипов (ИСА ФИЦ ИУ РАН);

к.ф.-м.н., проф. И.Л.  Толмачёв (РУДН).

\textbf{Секретарь:} к.ф.-м.н.  И.В. Соченков (РУДН).

\begin{enumerate}
\item Азофейфа Э.  Математический аппарат для анализа диаграмм
  состояний бизнес-процессов
\item Новикова Г. М., Полевая О. М., Власова Е. Типы противоречий при
  формировании стратегии предприятия
\item Зубрихина М. О., Новикова Г. М., Лутфалла Ф.  Проектирование
  базы данных для работы с бизнес-процессами в прикладных системах
\item Пальчевский А. И.  Выбор модели освещения при построении
  изображения с использованием метода Фонга
\item Руденкова Ю. С.  Применение OLAP-технологий при анализе
  эффективности проведения судебных экспертиз
\item Салпагаров С. И., Маркина Ю. Р. Поиск оптимальной стратегии
  распределения ресурсов
\item Соченкова А. С.  Разработка метода индексации коллекций
  изображений для идентификации персон
\item Фомин М. Б., Стихуров В. В. Построение схем разреженности
  многомерных кубов данных
\item Хейдари М.  Использование OLAP технологии и многомерных данных
  для принятия управленческих решений
\item Храбров Р. Н.  Операторы HDR Tone Mapping для повышения
  реалистичности изображения
\item Ягло М. Д.  Применение технологии оперативной аналитической
  обработки данных в задачах здравоохранения
\item Янгутова С. Ч., Новикова Г. М.  Разработка и систематизация
  информационного контента для системы предоставления электронных
  услуг
\end{enumerate}

{\centering \textbf{Прикладные информационные системы}
\par}

{\centering \textbf{Интеллектуальные информационные системы}
\par}

{\centering \textbf{21 апреля (четверг), 14.30-17.00, ауд.110.}
\par}

\textbf{Сопредседатели:}

д.т.н., проф. Г.С. Осипов (ИСА ФИЦ ИУ РАН);

к.ф.-м.н., проф. И.Л.  Толмачёв (РУДН).

\textbf{Секретарь:} к.ф.-м.н.  И.В. Соченков (РУДН).

\begin{enumerate}
\item Андрейчук А.  Методы планирования совокупности траекторий для
  коалиции интеллектуальных агентов
\item Боковой А. В.  Совмещение границ в методах одновременного
  картирования и локализации по видеопотоку, полученному с
  единственной камеры
\item Иванов А. Е. Методы анализа стереоизображений в задаче
  распознавания параметров трехмерных сцен
\item Исаков В. А.  Приложение для просмотра текстовых заимствований
\item Каменская М. А.  Модель дискурса научно-технического текста в
  задаче извлечения информации
\item Кобозева М. В.  Принципы риторической разметки текстов на
  русском языке
\item Зуй Т. Нгуен Анализ инвариантных моментов в задачах
  масштабирования и вращения изображений
\item Осипенко М. А.  Разработка и исследование метода сбора и
  структурирования информации для создания мультиязычного тезауруса на
  основе энциклопедии Wikipedia
\item Резаиан Н., Новикова Г. М.  Система автоматического
  реферирования текста на персидском языке
\item Стефанюк В.Л.  Алхуссайн А.Х.  Криптография и кодирование как
  методы защиты информации
\item Ядринцев В. В.  Разработка морфологического анализатора русского
  и английского языка
\end{enumerate}

\end{document}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% coding: utf-8-unix
%%% End:
